前僱主快遞左張19蚊支票，應唔應該以99蚊成本去兌現19蚊支票？附圖

話說係屋企突然收到封速遞信件，
咁我就好奇打開佢，第一眼以為1900蚊既支票，點知再睇真d，00前面多個符號....

公司同屋企附近都無渣打，變相我要突燈坐車去銀行再換呢張價值19蚊既支票。
我依加時薪約$8x/h, 車錢約$1x，
到底應唔應該用我99蚊時間成本去兌現呢張支票呢？

on9 支票係入落自己用開嘅銀行 唔駛去開行拎

要 心意黎

其實你經過你有戶口既銀行用票機/票箱就得
同埋呢張本票黎 如果你冇渣打戶口 即時係拎唔到cash
結論 樓豬on9

你係咪未收過支票？
張支票個銀行係渣行 唔代表要去渣打分行先兌到錢
你將張支票隊落自己用開個間銀行既支票機到就得

唔駛拎去開票銀行

手快打錯

入票機唔得咩
一定要銀行

你開呢個post用咗你幾多錢

重點係19蚊,要我曬時間去入,都好煩姐?

樓主中二病發作 唔好篤爆人啦

On9冇藥醫

原來而家時薪約$8x/h都淨係請到弱智

ON9仔屌你老母

咁咪燒撚左佢囉

$8x 時薪就唔好咁大聲啦

on9都值80蚊個鐘

on9仔

你直接用框鑲起佢啦
19蚊都快遞比你
證明你平時係公司都係1919冇貢獻

可能庇護工場或者社企請人肯出掛

智障都有$80/hr

社企原來有咁高人工

支票好似由發出日期半年有效，你得閒經過銀行先入支票箱囉

支票入落自己間錢行都唔知仲要開post

戇鳩

屌你一風x

岩岩睇完樓豬個底
原來做整餅仔，生活知識係少d大家唔好怪佢

嫌煩就咪撚柒入啦 講到自己時間好重要，但原來只係個支票都未識處理嘅傻仔

樓主就好啦 日日番一個月就兩萬幾

呢個步驟會洗樓主幾多錢

我入過一張3.7嘅支票 點拎返來都唔係好記得
大家拎過最細銀碼嘅支票係幾多

咁d錢係屬於你 你拎唔拎係你既事
前僱主只係負番自己責任
淨係快遞 都唔只19蚊啦
結論 樓主on9仲以為自己好撚威

12蚊店個框都係12蚊咋
抵到爛

我肯定速遞費仲貴過張支票
樓豬間公司咁好嘅

佢話自己24歲，22k, 收入黎講算ok嘅，但生活知識要改進

本來幾欣賞樓主整點心，
但咁簡單既野就google 先啦不如
支票放銀包，有經過銀行咪放落支票箱囉
千祈唔好排隊添呀，職員會笑

香港地，勤力d 都月入3萬啦

一般公司送粒釘同用快遞，返正開公數
樓主咁蠢，粒釘都有用過佢

咁易就唔會成班人叫窮啦

樓主快d辭職,之後搵d 20蚊一個鐘既黑工黎做,咁你入呢張票既成本就會大減60元!

出面藍領辛苦工 8百一工起跳
連登仔u grad廢科出黎無一技之長，淨係做到文員咪12k

$100
因為仆街mtr 食鳩我錢
拖咗成個月先攞得返

開過張$5既支票畀社聯
佢講明係要收支票，實在太on99一路開一路屌鬼

結論，樓主唔值8x一個鐘

收工先去入囉，唔想要咪撕左佢囉
入之前記得沿線搣走埋最左面既空白部份

柒左仲要死撐

係咪第一次出糧
我第一份pt就係出支票，望住個幾百蚊都幾開心
之後啲老闆轉晒用銀行過數

我之前做teller收過張幾仙既支票
係啲呀伯，碎股既股息

可以係九巴退錢
試個搭巴士第二程冇轉乘優惠，以為自己睇錯，打電話去九巴問，佢主動話可以退返錢，問我要支票定直接退八達通，咁梗係揀退八達通啦，但如果要支票都幾晒資源

樓主計時薪嫁
買框落樓一落一回半粒鐘
再加框已經貴過張支票

要幾碎先會有幾仙既股息

入張票都話浪費時間 但又走上連登係到9up
係咩心態？

唔識入cheque?

可以係以股代息剩返嘅錢尾嘅

原來而家請智障時薪80蚊

邊間庇護工場咁高人工？我一定幫親下

好撚柒

好柒呀
仲計埋機會成本，以為自己好勁

噉你咪唔好撚要囉

樓豬幾歲

樓主講得出句野，好明顯佢無可能搵$8X一個鐘，咁既智力，最低工資都俾多佢

笑左出聲

......

記得尾數要係單數

開個post影張相個時間都耐過你入張票喇

你都有答案，咁你開po做乜9

樓豬弱智？

智商幾多先問得出呢個問題？

重點係你on9

傻鳩

你上嚟開呢個post鳩噏啲時間都夠你去入張支票

你去渣打都無用啦，呢張唔是現金票，去到排成粒鐘得個桔仲要比teller恥笑 寫低戶口號碼喺票後面放入你用開銀行嘅票箱啦

屌，又一個岸鳩嘅出現

屌原來係你
之前睇你個點心post都正正常常架
做乜突然柒到咁樣

我都試過，用個人八達通嘟汽水機食錢，預咗冇
點知隔兩個星期寄咗張三個幾支票嚟

柒到無眼睇

其實佢係咪想講自己80蚊個鐘好威威

點解要計埋自已時薪做成本咁撚on9，收工路過入鳩左佢唔撚得？我係你老細真係炒7左你，咁撚蠢

7左就認啦, 入票都唔識

On99

嘩~時薪80蚊既弱智仔極速潛到落地核~

重點係你無知，連入票這方面既知識都冇

計時間成本好正常 唔通好似呀嬸咁哂幾粒鐘行幾個街市格果幾蚊價咩，唔好笑人喇

比心機返工學野啦

呢個post同恆生撚屌設計有得fight

樓主有冇學過機會成本
你時薪8x唔代表所有時間你都可以搵到80幾
即係要計你使用某段時間，而當時可以賺取最大嘅金錢
假設某段時間無能力獲大更大嘅利益
即係你選擇嘅價值＞放棄選擇最大價值嘅一個，其實你都有動機去做

會唔會認真左

收嗲啦戇鳩仔

以前唔係要自己落 cs 攞現金或者收支票㗎咩
有得直接退落八達通之後好似冇再開支票嚟退款

我咁睇，休息時間應該貴過8x/hr, 如果唔係點解唔要求7天工作（假設可以），同埋ot要俾多啲人工

屌你老母咁撚弱智你連最底工資都唔應該有

大大聲話比人聽自己on9

真係child登先會見到呢啲咁弱智既post

屌你時薪80蚊咋下話？
我時薪500蚊，依家用左3分鐘睇你呢個垃圾post , 再用左2分鐘回你條戇鳩仔，夾埋浪費左我價值41蚊既時間，回水呀仆街

咁大個仔第一次收票呀?

價值嘅野就因人而定啦
第10個鐘 可能人工尚可＞其他選擇，但第11，12，13呢，每個鐘嘅價值都跌緊
不過重點都係嗰時你有咩可以選擇可以揀咁解
包括食飯，娛樂，訓教
好多影響因素嘅

前僱主炒得你啱，
真係柒到無朋友

係咪maxim’s

結論：樓主係on9仔一名

弱智仔

行開銀行咪入左佢囉，嘈乜
你特登坐車去入, 咪係你蠢囉

樓主智商同常識都好低，行走江湖小心比人昆

柒既程度拍得住即刻駁嘴果條友

樓主之前幫美心打工

柒到仆街
你係咪姓鄭 同唔識搭MTR ?

on9仔都有8x蚊時薪

咁咪撕左佢囉屌你老母

又一個低能連登狗

咁你開post問嚟把春

On9 00後

真係唔係歧視人做飲食，但做飲食班廚房佬多數真係冇乜知識on99咁

80幾蚊一個鐘都唔識收支票

講咁耐 , 都無人提佢入支票寫自已身份證號碼既

樓主屙篤屎成本都要幾十蚊， 最後又係沖走
係咪又要上唻問?

屌你，原來係傻西黎，未撚收過支票

弱智有8x一個小時其實樓主都算係弱智人士中的林寶堅尼

上水未

收過幾毫紙支票
即扔

好撚弱智

渣打嘅支票係唔洗去返渣打入

現金唔可以郵寄 要寄就寄支票/本票

差你19蚊 依家比返你仲要on99咁比你開post講

唔值，咪撚攞，攞左死全家

美心撚
利申：拎張票有4位數

屌 咁既垃圾post 都上熱門

學生做暑期工？

我都收到三百幾，唔知係咪依期走炒散數比人去勞記投訴
我已經離開公司好一段日子，但見佢隔幾年就點一次話計漏數又補錢

弱智
入落你戶口洗撚渣打
唔信你冇恆生匯豐中銀戶口
周街都有呢幾間

留定多少少錢驗腦

兜乜呀柒頭

我兩蚊支票都收過啦

咁你咪唔好入囉
又無迫你入。。。

痴線

我時薪兩舊
哂左係依個post一分鐘
樓主係咪應該分返3個幾比我 ?

你上嚟9up仲曬時間啦

樓主大陸仔

唔係拎現金寫身份証黎做乜
記得寫戶口號碼就真
但……唔係呢樣都要人教嘛……

你開呢個post同大家討論都已經浪費左好多錢

樓主去左邊 入左票未

時薪80咁高，咁你唔子訓覺啦，每晚賺多1千呀

dllm咁都開post

快遞 = 大陸仔

快遞你老母呀

整餅有乜用啊支票都唔識

遲早俾人呃哂成副身家啦

弱智都值80蚊個鐘
公司好大方